ARKK 做乜勁 (真係唔再出Post)

Hi 小弟Boxing day毒在家中 見到有關ARKK既討論，忍唔住想講少少，雖然之前講過唔再出post，但始終姣婆守唔到寡，今個post之後真係收皮至少半年
---------------------------

早前台灣Podcaster股癌寫了篇文講ARKK的隱憂，後來連登有轉載並引發了很多討論。
我見很多人不明白當中論點，以為股癌是唱衰ARKK，引來很多連登Cathie Wood契仔聲討。其實文章原意只是提醒大家潛在風險，並無貶低ARK之意。
雖然小弟不太熟悉ETF，但盡力為大家簡單解釋一下

隨著ARKK變得熱門，它的MARKET CAP變得愈來愈高，因為ARKK背後持有一籃子股票，當中有市值大的股也有市值細的股，由於ARKK資金池變大了，它不能再像以前一樣重倉細股，因為細股的Capacity有限，大資金湧入有機會造成股價大幅波動，例如有些股票ARKK佔該股流動股份10%或以上，長遠來說，會使ARKK暴露於風險當中，因此ARKK後續可能將資金投入去更多市值較大的股票上，相對來說是穩定了，但上升爆發力也受限了。(當然還有另一選擇就是將ARKK的持倉變得更加分散，現在是48隻股，改成持倉60、70隻股，這方面要看Cathie怎操作，還有基金有沒有規限持倉數目。)

以上論點是比較容易理解的，接下來有些較複雜的問題。上述提到，有些細股ARKK擁有10%以上的股份，若然遇到投資者贖回，ARKK便要賣出持股換現金給投資者，對於細股來說，有如大股東拋售自家股票，流量之大可能令這些細股崩盤

相信這個點很多人不明白了，ARKK只是ETF，有賣方就相對有買方，背後的持股為什麼會縮少了?為什麼需要變賣股票來換現金給投資者??

ETF不是封閉型基金，ETF的成立會有Authorized Participants(AP)來維持市場流動性，以確保ETF的價值不會和它的背後持倉股票相差太遠。我們俗稱這些AP是Market Maker，很多投資銀行就有份負責這事情。如果沒有這些AP，在市況好的時候很大機會ARKK的市值會高於它背後的實際持倉價值很多(Trading at premium)，因為散戶會追捧這些表現好的ETF在市況差的時候很大機會ARKK的市值會低於它背後的實際持倉價值很多(Trading at discount)，因為散戶會恐慌性拋售

那麼AP有機會會離開這支ETF不再當它的AP嗎?有機會，離場的原因小弟就沒能力猜測了。如果AP離場，贖回持有的ARKK股份，屆時ARKK必需要拋售手中股票將現金交回AP。由於當中持有的細股短期內沒有這麼多對手接貨，因此股價有機會崩盤、進而ARKK股價也會急跌

最後就係，小弟都唔相信呢件事會發生，純粹分享比大家知個原理
MAGA!

弱弱的留下專頁:

Arkg最危

LM

咁其實係唔係只有AP決定離場 隻ETF既單位先要被贖回同註銷？

其他機構 或者散戶賣出ETF
其實都係其他第三方party去接貨
而唔會對ETF既總股本/單位數有影響 所以就冇要贖回既問題？

前幾日有人po過啦

應該係ARKG先有咁嘅隱憂

出年係ARKR世界
要買就快

1000億美金算唔上好大姐

散戶幫人地幾百億基金經理擔心

重組句子就當新post

點解既 想知多啲

你諗到既問題,佢地點會諗唔到

隻隻字都明，但成篇文就睇唔明

聽podcast學到唔少野，感謝樂哥

Lm

好驚呀，點算好好驚有43年投資經驗嘅契媽呃我

喺我哋話事
我哋買到契媽升
契媽跌都喺因為我哋沽鳩佢